消息指政府已有心理準備面對緊急法司法覆核

【Now新聞台】消息透露行政會議明日召開特別會議，商討引用緊急法臨時立法，包括反蒙面法及延長被捕人士拘留時間。立法會議員葛珮帆認為，立法有助減少蒙面破壞的人，法律界立法會議員郭榮鏗認為，一旦引用緊急法，港人自由會逐步被削弱。

國慶日多區爆發衝突，消息透露，政府再評估形勢，研究引用《緊急情況規例條例》，訂立一系列臨時措施應對。

行政會議星期五召開特別會議討論，包括延長被捕人士的拘留時間。目前警方最多可拘留48小時，消息指，近日大規模拘捕，人手未及處理，有意引用緊急法延長拘留時間。另外，政府亦有意引用緊急法立即訂立反蒙面法，禁止在特定的示威及集會蒙面。

緊急法早於1922年訂立，回歸後未曾引用，消息指政府已有心理準備會面對司法覆核挑戰，尤其是立法時，香港未簽訂國際人權公約，亦未訂立人權法案等，預料會被質疑立法會違反人權。

建制派成立禁蒙面法推動組，由民建聯葛珮帆擔任召集人，委員包括警察員佐級協會前主席陳祖光及本身是律師的人大代表陳曉峰，他們認為「反蒙面法」有助止暴制亂。

法律界立法會議員郭榮鏗認為，引用緊急法先例一開會逐步剝弱港人自由。

根據《緊急情況規例條例》，行政長官會同行政會議在緊急或危害公安情況下，可訂立任何合乎公眾利益的規例，並可持續至行政長官宣布廢除為止，刑罰最高可判處終身監禁。

政府步步都配合攬炒原則，真係多謝哂

港獨之母

問題係JR要好多時間
同埋法官好撚多紅

呢樣真

一出緊急法，等於香港失去立法制約權，美國佬要重新檢討關係法+考慮撤資

快撚d出啦 攬炒 攬炒

咁因緊急法而被捕嘅人可唔可以JR無罪？如果得嘅，佢玩嚟把撚

唔好畀淋病spin走！！！錯重點！！！
萬一正苦真係用緊急法推蒙面法，焦點應放在緊急法！！！

緊急jr 可以hold 住先 有錯請指正

他們認為「反蒙面法」有助止暴制亂。

成個香港既管理層係咪弱智